<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="cv.xslt"?>
<cv>
    <!-- La seguente esperienza lavorativa serve per test grafici e come template per aggiungerne -->
    <!--
         <work-experience>
         <title>Titolo posizione lavorativa</title>
         <company>Nome azienda</company>
         <contract>Tipo contratto</contract>
         <place>Cittá dell'azienda</place>
         <period>Da data - a data</period>
         <description><![CDATA[
         <span>
         Descrizione della posizione lavorativa.
         </span>
         <br />
         <span class="indented">
         Righe successive con text-indent
         </span>
         <br />
         <span class="indented">
         Righe successive con text-indent
         </span>
         ]]></description>
         <skills>
         <tag>Conoscenza 001</tag>
         <tag>Conoscenza 002</tag>
         <tag>Conoscenza 003</tag>
         <tag>Conoscenza 004</tag>
         <tag>Conoscenza 005</tag>
         </skills>    
         </work-experience>
    -->
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore web</title>
        <company>Studio 58 Tools &amp; Web</company>
        <contract>Collaboratore esterno</contract>
        <place>Valstagna</place>
        <period>Marzo 2000 - Giugno 2001</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                Questa posizione lavorativa richiedeva lo sviluppo e la manutenzione di
                siti web statici e dinamici, nonché la creazione di programmi per
                gestire le operazioni amministrative sugli stessi. 
                È stata anche richiesta la creazione di alcune utility di conversione dati in c++, 
                e la gestione di configurazioni di rete e sistemi operativi usati all'interno dell'azienda.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Per esempio erano stati creati dei siti web dinamici (con ASP) per permettere a delle agenzie immobiliari 
                di pubblicare su internet i loro immobili in vendita o in affitto. 
                Oltre al sito veniva fornito anche un'applicazione desktop (Visual Basic 6) 
                per permettere alle agenzie di gestire gli immobili pubblicati.
            </span>
            <br />
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Asp</tag>
            <tag>C++</tag>
            <tag>Html</tag>
            <tag>IIS</tag>
            <tag>Macromedia flash</tag>
            <tag>MS Access</tag>
            <tag>Visual basic 6</tag>
            <tag>Windows NT</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore applicazioni verticali interni all'azienda</title>
        <company>World Service SpA</company>
        <contract>Indeterminato</contract>
        <place>Cassola</place>
        <period>Settembre 2001 - Settembre 2003</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                Questa esperienza lavorativa è avvenuta come dipendente della società di
                servizi del gruppo Nico (distribuzione abbigliamento/calzature).
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Il ruolo prevedeva l'assistenza e la manutenzione del gestionale aziendale (fornito da un'azienda esterna) e la creazione di programmi verticali di supporto al gestionale e indipendenti.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Esempi sono la creazione di report specifici (ed eventuali programmi per la visualizzazione degli stessi), programmi per la replica dei dati relativi alle fidelity card (punti ottenuti, punti spesi, ...) e programmi per il consolidamento dei dati dei vari negozi sparsi per il mondo in sede centrale.
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>MS Access</tag>
            <tag>Ms Sql Server 2000</tag>
            <tag>Replica dati</tag>
            <tag>Reportistica</tag>
            <tag>Visual basic 6</tag>
        </skills>
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore verticali interni all'azienda / Sistemista</title>
        <company>Tecnigold Group SpA</company>
        <contract>Indeterminato</contract>
        <place>Borso del grappa</place>
        <period>Settembre 2003 - Aprile 2008</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                In questa esperienza lavorativa, ho ricoperto il ruolo di sistemista e programmatore nell'ufficio EDP di un'azienda manifatturiera specializzata nella lavorazione dell'oro per la creazione di catene e altri prodotti simili. Nel corso del tempo, le mie responsabilità sono cambiate: inizialmente mi sono concentrato principalmente sullo sviluppo del software, ma successivamente ho svolto maggiormente compiti legati al sistema informatico a causa di eventi interni all'ufficio.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                La parte di programmatore prevedeva la manutenzione dei gestionali aziendali (Erp di Soluzioni Software srl, Cyberplan di Cybertec e un m.e.s. customizzato di Esa Software), la gestione dei programmi per l'integrazione tra questi 3 gestionali e la creazione di applicazioni verticali utilizzati internamente all'azienda. Di questi ultimi 2 esempi sono l'analisi per la gestione gerarchica dei cicli di lavorazione e aluni test iniziali di visione artificiale per le macchine di lavorazione.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                La parte di sistemista prevedeva la gestione e la manutenzione (in collaborazione con alcuni consulenti esterni) del parco macchine e software interno all'azienda. Comprendeva la gestione della rete e dei servizi base per il suo funzionamento (router, switch, sicurezza, email, efax, network folders, active directory, ...).
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Active Directory</tag>
            <tag>BrightStor</tag>
            <tag>C#</tag>
            <tag>Citrix Metaframe</tag>
            <tag>IIS</tag>
            <tag>Informix</tag>
            <tag>VB.Net</tag>
            <tag>MDaemon</tag>
            <tag>Ms Sql Server 2000</tag>
            <tag>Trend Micro IMSS</tag>
            <tag>Trend Micro Office Scan</tag>
            <tag>VMWare</tag>
            <tag>Windows 2000 Server</tag>
            <tag>Windows 2003 Server</tag>
            <tag>Windows Xp</tag>
            <tag>Zetafax</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore software</title>
        <company>2C Solution, Arco srl</company>
        <contract>Determinato, a progetto</contract>
        <place>Gazzo Padovano</place>
        <period>Settembre 2011 - Marzo 2014</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                Questa esperienza lavorativa riguarda 2 aziende eterogenee: 
                2C Solution (software house) e Arco srl (azienda di verniciatura conto terzi).
                Sono state fatte rientrare in un unico periodo perchè durante il periodo lavorativo di riferimento,
                erano tra loro legate sia a livello geografico (stesso complesso di edifici) che a livello di quote societarie.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                La prima parte dell'esperienza lavorativo riguarda l'azienda Arco srl,
                e consisteva nell'implementare delle nuove funzionalità di un custom MES (Manufacturing Execution System) utilizzato all'interno dell'azienda. 
                In questo progetto vi è stata la possibilità di riprogettare il software il quale era composto da 2 tipi di client utilizzati dal personale d'ufficio e dai lavoratori in linea, e da un servizio da supporto al client a bordo linea.
                Nella riprogettazione di tali software è stato possibile applicare nuove architetture software, tra cui la suddifizione in layers (presentation, bussiness e data), la dependency injection e l'automated testing (unit e integration); oltre a librerie di accesso ai dati orm (Object-Relational Mapping) e librerie di controlli (Telerik).
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                La seconda parte dell'esperienza lavorativa riguarda l'azienda 2C Solution, 
                azienda di sviluppo software impegnata nello sviluppo di applicativi riguardanti la gestione documentale.
                In quest'ambito sono state sviluppate le competenze riguardanti asp.net web forms e i servizi WCF, 
                oltre ad approfondire tecnologie giá usate nella prima parte di questa esperienza (tra cui orm e telerik).
                Sono stati esplorati anche servizi di indicizzazione dei testi (solr e il sottostante lucene) e il passaggio da web forms ajax alle SpA (single page applications) per creare delle chat integrate con il prodotto software principale.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                La terza parte dell'esperienza lavorativa riguarda nuovamente l'azienda Arco srl.
                Questa necessitá è sopravvenuta a causa dell'erp principale utilizzato dall'azinda stessa (passaggio a Dynamics Nav).
                In ogni caso, non si è limitato alla sistemazione del programma per adattarlo al cambiamento di struttura della base di dati, bensì si è operata una ottimizzazione dei componenti fondamentali del programma, quali la comunicazione diretta con la base dati dell'ERP (mediante le viste di SQL Server) e la realizzazione di app per dispositivi mobili (smartphone o tablet) per accedere ai dati del MES, attraverso una valutazione attenta e mirata della situazione.
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Asp.Net</tag>
            <tag>Dependency Injection</tag>
            <tag>Full-text search</tag>
            <tag>Integration testing</tag>
            <tag>Javascript</tag>
            <tag>jQuery</tag>
            <tag>KendoUI</tag>
            <tag>KnockoutJs</tag>
            <tag>MVVM</tag>
            <tag>NHibernate</tag>
            <tag>NUnit</tag>
            <tag>PhoneGap</tag>
            <tag>Solr</tag>
            <tag>SPA</tag>
            <tag>Spring.net</tag>
            <tag>Svn</tag>
            <tag>Telerik</tag>
            <tag>Unit testing</tag>
            <tag>Wcf</tag>
            <tag>Wpf</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore</title>
        <company>N/A</company>
        <contract>Libero professionista</contract>
        <place>N/A</place>
        <period>Marzo 2014 - Novembre 2016</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                In questa esperienza professionale, è stata intrapresa un'attività di libera professione per ampliare la competenza professionale, confrontandosi con problematiche informatiche di varia natura.
                Questa esperienza ha riguardato 4 realtá aziendali.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Sono stati eseguiti lavori per entrambe le aziende dell'ultima esperienza lavorativa.
                Presso Arco Srl, sono state implementate nuove funzionalità per il MES, tra cui viste di reportistica e gestione delle materie prime (vernici).
                Nel contesto della collaborazione con 2C Solution, è stato svolto un ruolo full-stack per lo sviluppo del servizio di fatturazione elettronica destinato alla pubblica amministrazione, occupandosi in particolare della parte di fatturazione passiva e di un servizio dedicato ai rivenditori di 2C Solution, che permettesse loro di registrare autonomamente i propri clienti.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Per un ufficio operante nel settore della telefonia è stato creato una soluzione custom per la gestione di installazioni di antenne wi-max. Questo software metteva a disposizione dell'utente un'interfaccia web per la gestione della ricezione e l'installazione di antenne wi-max per un noto operatore del settore, permettendo di registrare gli esiti delle installazioni e visionare con brevi report lo stato dei lavori.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Per un'azienda di produzione di molle mi sono occupato di analizzare lo stato della situazione informatica e su possibili migliorie (vedere esperienza lavorativa successiva).
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>AngularJS</tag>
            <tag>Typescript</tag>
            <tag>Asp.Net WebApi</tag>
            <tag>Telerik</tag>
            <tag>AWS DynamoDB</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Responsabile informatico</title>
        <company>Mollificio Bordignon</company>
        <contract>Determinato/Indeterminato</contract>
        <place>Rossano Veneto</place>
        <period>Novembre 2016 - Maggio 2017</period>
        <description><![CDATA[
        <span>
            In questa esperinza professionale, scaturita da un primo contatto come libero professionista mi sono occupato della gestione informatica dell'azienda. 
            Il ruolo richiedeva di gestire un custom creato internamente per la gestione del flusso lavorativo delle molle da un reparto all'altro e la creazione di report personalizzati (QlickView), oltre alla gestione dei pc presenti a bordo linea adibiti alla fruizione del suddetto software.
        </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Asp.Net Mvc</tag>
        </skills>
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore software</title>
        <company>2Easy</company>
        <contract>Determinato</contract>
        <place>Vicenza</place>
        <period>Giugno 2017 - Settembre 2017</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                Durante la mia esperienza presso questa software house, ho avuto l'opportunità di partecipare allo sviluppo di un sistema MES (Manufacturing Execution System) interamente ideato dall'azienda. 
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                Tale applicativo web è stato realizzato attraverso un framework proprietario basato su jsview ed è stato implementato all'interno di un più ampio progetto sviluppato in collaborazione con altre aziende operanti nel campo della manifattura di quarta generazione.
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Javascript</tag>
            <tag>JsView</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
    <work-experience>
        <title>Sviluppatore software</title>
        <company>BioImis</company>
        <contract>Indeterminato</contract>
        <place>Bassano del Grappa</place>
        <period>Settembre 2017 - Aprile 2019</period>
        <description><![CDATA[
            <span>
                Durante questa esperienza lavorativa, sono state svolte attività di manutenzione e sviluppo di nuove funzionalità per gli applicativi interni utilizzati dall'azienda. L'azienda promuoveva un programma di diete alimentari personalizzate per i clienti, dove i dietologi impostavano i parametri di configurazione del piano alimentare. Il piano alimentare veniva generato dinamicamente in base alle regole imposte dai dietologi e alla raccolta giornaliera dei dati biometrici dei clienti, tra cui solo il peso e alcuni parametri venivano raccolti a livello giornaliero, mentre altri, come ad esempio l'altezza, venivano aggiornati con frequenza inferiore. Inoltre, era richiesto ai clienti di fornire informazioni sul loro stato di salute e eventuali assunzioni di farmaci.
            </span>
            <br />
            <span class="indented">
                I dati venivano raccolti attraverso diverse modalità, come ad esempio tramite un'app mobile sviluppata esternamente, il sito web dell'azienda e un centralino telefonico. Le attività di sviluppo e manutenzione degli applicativi erano svolte all'interno di un team dedicato, che aveva il compito di implementare e mantenere i servizi pubblicati su AWS EC2. Tra questi servizi, figuravano due siti intranet aziendali (uno dedicato ai dietologi e uno alle operatrici del centralino), un sito web pubblico per l'utilizzo da parte dei clienti e un servizio web utilizzato dagli sviluppatori delle app mobile.
            </span>
        ]]></description>
        <skills>
            <tag>Asp.Net MVC/WebApi</tag>
            <tag>Asp.Net Core Mvc/WebApi</tag>
            <tag>.Net Core</tag>
            <tag>AWS EC2</tag>
        </skills>    
    </work-experience>
</cv>
